\faHandPointRight{} Calculatrice autorisée

\medskip

\faHandPointRight{} Toutes les situations proposées sont des situations proportionnelles.

\medskip

\noindent\fbox{%
\noindent\fbox{%
\parbox{\textwidth}{%
\medskip

Consigne :

\medskip

\begin{itemize}
\item[\textbullet] Vous placez par groupe de 3 ou 4 et choisir un élève "rapporteur" ;
\item[\textbullet] Chaque groupe est associé à un exercice à faire en priorité ;
\item[\textbullet] Sur un premier temps (5 min), réfléchir en autonomie sur l'exercice associé à votre groupe ;
\item[\textbullet] Dans un deuxième temps (15 min), suite à une réflexion collective, aboutir à une solution rédigée de la réponse à cet exercice  ( \textit{Attention à bien rédiger, votre solution sera projetée et l'élève "rapporteur" viendra expliquer votre solution} ) ;
\item[\textbullet] Une fois l'exercice fini, travailler individuellement sur les autres exercices le temps restant.
\end{itemize}
\medskip 
}%
}
}



\begin{exo}{Groupe \no{1}}\\

  \smallskip

Cinq mètres de tuyau de plastique pèsent $6$~kg. \\

Quel est la masse d'un rouleau de $35$~m ?
\end{exo}

\begin{exo}{Groupe \no{2}}\\

  \smallskip


Avec $2,5$~kg d'oranges, j'obtiens $2$ litres de jus. 

\begin{enumerate}
\item Quelle est la masse (en kg) d'oranges qu'il faut pour obtenir $12$~L de jus d'oranges ?
\item Quelle quantité de jus vais-je obtenir avec $7,5$ kg d'orange ?
\end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}{Groupe \no{3}}\\

  \smallskip


Quatre kilos de tomates coûtent $12$ euros.

\begin{enumerate}
\item Quel est le prix de $5$ kilos de tomates ?
\item Quel est le prix de $3,5$ kg de tomates ?
\item Si je paye 7,20 \euro{}, quelle quantité de tomates ai-je acheté ?
\end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}{Groupe \no{4}}\\
  \smallskip

Trois kilogrammes de carottes coûtent $2,10$~euros.  

Combien coûtent cinq kilogrammes de carottes ?
\end{exo}

\pagebreak

\begin{exo}{Groupe \no{5}}\\
  \smallskip

Quatre cahiers identiques pèsent $800$ g.

\begin{enumerate}
\item Combien pèse $6$ de ces cahiers ?
\item Combien pèse $17$ de ces cahiers ?
\item Un lot de ces cahiers pèse 1kg. Combien y a-t-il de cahiers dans ce lot ?
\end{enumerate}
\end{exo}



\begin{exo}{Groupe \no{6}}\\
  \smallskip

Une automobile a parcouru 250 km et a consommé $20$~L d'essence.

Quelle est la consommation du véhicule aux $100$~km ?
%\item Karine achète $8$ livres, tous au même prix, elle paie $89,60$~euros. Sophie achète $15$ livres semblables.
%Combien Sophie a-t-elle payé ? 
\end{exo}


\begin{exo}{Groupe \no{7}}\\
  \smallskip

Un mur de 4 cm sur mon plan mesure 15 m dans la réalité.

\begin{enumerate}
\item Si mon mur mesure 20 cm sur mon plan, combien devrait-il mesurer dans la réalité ?
\item Si mon mur mesure 24 cm sur mon plan, combien devrait-il mesurer dans la réalité ?
\item Si mon mur mesure 45 m dans la réalité, combien devrait-il mesurer sur mon plan ?
\end{enumerate}
\end{exo}

